高雄市議會通過促列林鄭月娥為不受歡迎人物

【Now新聞台】在台灣，高雄市議會提案通過促請市政府將行政長官林鄭月娥列為不受歡迎人物。

有份提案的高雄市議員認為，香港民眾發起反對修訂逃犯條例的運動，行政長官林鄭月娥動用警察壓制，但使用的武力不符合比例原則，執法過程亦不斷出現違反人權的情況。

所以促請市政府將林鄭月娥列為不受歡迎人物，提案獲市議會通過並會寄信和電郵給行政長官辦公室和立法會，表達高雄追求自由、維護主權的價值，也譴責違反人權的行為。

高雄市政府表示，尊重議員提案的權利，但應該有法源依據，台灣和香港的關係是根據《香港澳門關係條例》處理，職權屬於中央政府的陸委會，而非地方市政府。

期待提案埋香港警察

光復高雄！

不受歡迎會點？

唔知高雄市市長會點回應呢

高雄市政府表示，尊重議員提案的權利，但應該有法源依據，台灣和香港的關係是根據《香港澳門關係條例》處理，職權屬於中央政府的陸委會，而非地方市政府。

韓市長 we connected

係議會唔係政府